# Чат-бот в Telegram Expert_system_gen_bot
# Запуск бота (**необходим docker и docker-compose**)
1. Добавить токен от своего бота в config\bot.cfg
``` 
[MAIN]  
token = ваш токен
```
2. Запустить бота при помощи команды
```
docker-compose up --build
```
# Описание проекта
## База данных Postgresql
## Содержание БД:

![Содержание БД](bot_screenshots/erd.jpg)

# Функционал чат-бота:
 Регистрация пользоватей осуществляется автоматически после начала использования бота.  
## 1. Генерация Экспертных систем на основе шаблона Excel
Пример шаблона

![шаблон](bot_screenshots/template.jpg)

* Количество вопросов неограничено
* Количество вариантов ответа неограничено
* Количество возможных рекомендацией  неограничено
* Веса определяются пользователем

Пример генерации

![генерация](bot_screenshots/generate.jpg)

После этого в базу данных добавилась экспертная система на основе Excel шаблона  

# 2. Использование Экспертной системы

Необходимо выбрать экспертную систему из доступных:

![выбор](bot_screenshots/choose.jpg)

После этого начнется работа с экспертной системой.  
Экспертная система запустится с начала, если пользователь еще не начинал ее использовать. Если же пользователь уже работал с данной экспертной системой, то она запустится с учетом пользовательского прогресса.  
После ответа на каждый вопрос, результат сохраняется в БД.  
После ответа на 5 первых вопросов, экспертная система начнет предлагать топ-5 предварительных рекомендаций пользователю, отсортированных по приоритетности.  

![прохождение](bot_screenshots/es_start.jpg)

После окончания работы экспертная система предложит пользователю итоговые рекомендации

![итог](bot_screenshots/es_end.jpg)

  